特種警衞原來係筍工！4年加到萬七下周招生

公開試失敗不代表一切，有同路人勉勵年青人「要嘗試第一步」，爭取不同工作機會。90後吳銘殷會考只有3分，曾經「做散工」接近4年，月入試過僅有7000港元，連家用也無能力支付。其後經家人要求而加入僱員再培訓局的「特種警衞訓練計劃」，4年過去，他現時已是一名高級警衞長，月薪近1.7萬港元。他勉勵其他年輕人要有責任心。

「特種警衞訓練計劃」早於2013年推出，過去曾舉辦3屆，共有231名畢業生，當中97%畢業學員均能入職，而6個月內的留職比率更達80%。訓練計劃經過1年時間的檢討後，即將推出共160個名額的基礎證書(度身訂造課程)，現年18至24歲人士、完成中學課程即可報讀，而為期2個月的課程費用全免，學員完成課程後可獲1年實習，底薪為13,500港元，另外會按表現加1年約3000港元的「在職培訓津貼」，下周將有招生日。

吳銘殷是計劃首屆「特種警衞」畢業生，他坦言，當時報讀計劃是為了滿足家人想他有穩定工作的要求，抱「做住先」的心態完成課程，但隨工作的晉升機會、環境及薪金調整等因素，現時希望繼續在行內發展。

在會展擔任高級警衞長的吳表示，工作是要確保在展覽順利舉行，過往曾協助珠寶展等保安工作，而去年全國人大委員長張德江訪港的經驗則最深刻。他指，「第一次參與咁大型行動」，當時擔任會展正門的保安位置，心情非常緊張，沒想到自己可以參與其中，又笑稱工作福利包括看演唱會等活動，包括早前香港拳手曹星如的拳賽。

他指，工作與「你平時係屋企樓下見到嘅保安」有大分別，現時主要在會展進行人流管制、保護要員等，有別於保安只看管住客出入。他認為，現時年輕人抱「想玩又想有錢」的心態，認為「如果真係唔嘗試第一步嘅話，大家都唔會見到今日嘅我」。

嘩7撚到

-保安？狗也不屌
-又hea又有錢收，都唔錯嘅

龍咁威？

寫到好似小學生第一日去做義工咁

龍咁威wo

會考3分

4年冇20k

會考三分
算係咁

會展西裝就話啫
柒到去做大衆比人當狗洗

都係正當職業
不過唔洗整篇文章黎吹既

4年都係得17000$ 有撚人做咩

你要同散工比較，17K當然係唔錯。

連登個個月入十幾萬 洗你開po咩

威猛 我真勇毅

雖然都係鼓勵人唔好做廢青 但比著係我 會考3分同4年萬7會唔接受採訪...

罰企既垃圾工

反正都係 做乜唔考返中英數合格去考救護海關 起薪至少1萬8喎

碼頭水手，曬到成身黑古肋掘d阿叔
日復一日揸同一條綫既巴士佬
茶餐廳、舊式豉油西餐水吧企堂
退休個日都搵唔過兩萬
這就是命
呢班人都後生過

會考3分既資質就算中英合格到應該都唔夠人爭

龍咁威 唔怕毒計

樓下保安高人工啲

咁就十幾年

4年入邊加人工加左萬7就荀工姐
4年總人工先加到萬7

都無問題，但點解要上報接受採訪，講到自己好似成功人士咁呢大佬呀
同埋保護要員？？ 真正既要員會唔會搵你班只係再培訓左兩個月既蛋散保護呀
btw件制服紫色好核突

工時幾多先得架, 返足6日每日12個鐘呀?

4年夠讀到張top up

可能係,隨時仲要外判合約